\providecommand*{\lxklVarThesisBama}{Bachelor}
\providecommand*{\lxklVarThesisDisc}{Mathematik}
\providecommand*{\lxklVarThesisType}{1-Fach}

\newcommand*{\lxklThesisBamaText}{%
  \textbf{\lxklVarThesisBama arbeit}\\
  im \lxklVarThesisBama studiengang \lxklVarThesisDisc\ (\lxklVarThesisType)\\
  der Mathematisch-Naturwissenschaftlichen Fakultät\\
  der Christian-Albrechts-Universität zu Kiel\\
  vorgelegt von:}

\newcommand*{\lxklThesisDissText}{%
  \textbf{Dissertation}\\
  zur Erlangung des Doktorgrades\\
  der Mathematisch-Naturwissenschaftlichen Fakultät\\
  der Christian-Albrechts-Universität zu Kiel\\
  vorgelegt von:}

\newcommand*{\lxklThesisReviewerPage}[4]{%
  \newpage%
  \thispagestyle{plain}%
  \vspace*{.5\textheight}%
  \begin{tabular}{@{}p{.25\textwidth}p{.75\textwidth}@{}}
    \ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{1.~Gutachter/in: & \ifthenelse{\equal{#1}{_}}{\rule{12em}{.3pt}}{#1}\\[1em]}
    \ifthenelse{\equal{#2}{}}{}{2.~Gutachter/in: & \ifthenelse{\equal{#2}{_}}{\rule{12em}{.3pt}}{#2}\\[1em]}
    \ifthenelse{\equal{#3}{}}{}{3.~Gutachter/in: & \ifthenelse{\equal{#3}{_}}{\rule{12em}{.3pt}}{#3}\\[1em]}
  \end{tabular}%
  \par%
  \vspace*{2em}%
  \ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{Datum der mündlichen Prüfung:~\ifthenelse{\equal{#4}{_}}{\rule{12em}{.3pt}}{#4}}}

\newcommand*{\lxklThesisDeclarationText}{%
  \textbf{Erklärung}\\[\baselineskip]
  Hiermit erkläre ich, dass ich die vorliegende Arbeit selbständig und ohne fremde Hilfe angefertigt
  und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet habe.\\[\baselineskip]
  Weiterhin versichere ich, dass diese Arbeit noch nicht als Abschlussarbeit an anderer Stelle vorgelegen hat.\\[2\baselineskip]
  \makebox[12em][l]{\rule{12em}{.3pt}}\hspace{2em}\makebox[12em][l]{\rule{12em}{.3pt}}\\
  \makebox[12em][l]{Ort, Datum}\hspace{2em}\makebox[12em][l]{Unterschrift}}
